【捐5億科大研合成生物】李嘉誠：深信香港年輕人能力，在新時代爭一席位

科大宣佈獲李嘉誠基金會捐5億元，創立香港首個「合成生物科技」研究平台，即例外美國流行的植物肉、植物奶、分子酒等，校長史維在一段影片上向李嘉誠說：「在這關鍵時刻，無匱鼓勵年輕人和創造機會，為香港科技產業鏈的未來投下信心的一票。」李嘉誠似有隱喻地說：「深信香港年輕人能力，在新時代爭一席位」。

所謂合成生物學（synthetic biology），簡而言之是利用基因學等，結合物理學、計算機科學、數學、化學和工程學，設計和編寫微生物基因組建，可以大量生產兼減少污染，例如植物肉、植物奶、快速製藥等。

科大指，合成生物學研究院首先發展科研設施和科技力量，以整合基因工程，人工智能及相關技術與分析方法，通過專業的自動化運作機制，發展從生物分子到細胞以至實際產品的開拓創新，亦希望轉化研究成果，創造新型產業機遇，培育科研創新型人才。

基金會主席李嘉誠說：「我從2003年開始已提倡，香港必須重視新工業，因為這是社會上進巨流，青年人企業精神和創意的操場；今天，機不可再失，合成生物年代瞬間已在眼前，將顛覆很多行業，這是大機遇。如果二十世紀，石油是基本材料，二十一世紀，通過合成生物科技，DNA就是創造無數新價值鏈的原材料。未來多奇妙，不起眼的酵母生物成為製造業的超級明星。」

他又似有隱喻地指出：「深信香港年輕人的能力，集大家的智慧，定可在新時代爭一席重要地位。」科大校長史維說，在這關鍵時刻，李嘉誠無匱的鼓勵年輕人和創造機會，為香港科技產業鏈的未來投下信心的一票。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

誠哥
香港需要走出97至今被煮蛙式被控制型發展展一經濟體

嚇撚死以為玩合成獸

搞到我諗起鋼鍊

「深信香港年輕人的能力，集大家的智慧，定可在新時代爭一席重要地位。」

就好似今次運動咁

"合成生物"同"合成生物學"差好撚遠喎